又有兩名中國人私闖美海軍基地拍照被捕

又有兩名中國人私闖美海軍基地拍照被捕

兩名中國人私闖佛羅里達州最南端的美國海軍基地拍照被捕。在此之前，另外兩名中國人私闖同一軍事基地進行拍照，被控犯罪，其中一人被判刑。

週末被捕的兩名中國人士分別是王宇浩（Yuhao Wang譯音）和張杰倫（Jielun Zhang譯音）。媒體報導說，兩人1月4日上午8時30分左右駕駛一輛藍色現代轎車來到佛羅里達洲基韋斯特（Key West）的美國海軍航空基地（Naval Air Station Key West）。這裡是聯合跨部門南部特遣隊（Joint Interagency Task Force South）的基地，負責空中海上的走私執法，並存有武器彈藥。

報導說，基地女衛兵見王張兩人沒有必須出示的證件，要他們掉頭離開，但兩人不聽，把車開進了基地。衛兵於是報警，海軍保安人員30分鐘後逮捕了兩人，在他們的相機裡發現違規拍攝的基地照片和視頻，其中包括存放武器彈藥的“佛萊明島美軍建築（US military structures on Fleming Key） ”。兩人隨後被控非法進入美軍事設施拍照，1月7日首次出庭獲得保釋，定於1月10日在基韋斯特聯邦法庭出庭。如果定罪，可判一年刑期。

報導說，這是這個海軍基地第三次被中國人非法拍照。2019年12月26日，27歲的中國留學生廖呂有（Lyuyou Liao譯音）在同一海軍基地另外一個地區非法拍照被捕，被控同一罪名，目前被暫時拘留，等待法庭審理。同年早些時候，20歲的中國公民趙前力（Zhao Qianli譯音）也對這個海軍基地非法拍照被捕，後來被判一年的聯邦監禁。

美國空軍退役情報上校萊頓（Cedric Leighton）對媒體說，中國人多次試圖對基韋斯特海軍航空基地進行拍照，表示“中國人持續跟踪敏感目標”。他說，“他們會採用技術和人力情報手段，盡可能準確地獲取美國軍事行動的情況”。

萊頓舉例說，“我們知道中國經常僱傭'跑道觀察員'或'飛機觀察員'，對美國空軍基地的飛機起降進行跟踪”，“我駐紮在關島時，我們就知道中國人對我們在安德森空軍基地的飛行活動進行監視”。

除動用普通公民外，中國外交人員也涉及私闖美軍基地。據報導，兩名中國外交人員2019年秋天驅車私闖維吉尼亞州一個美軍特種作戰基地，並試圖逃脫安全人員的追踪。政府有關方面認為其中一人是中國的情報官員。這兩名外交官隨後被驅逐出境

拍埋機密野都可以保釋

可以直接擊斃。

廢老mode：如果係中國 已經開槍射死咗

即刻四粒星
點解仲有命出返去？

做間諜做到光明正大衝入去 都係支那獨有

SPY

直接擊殺算啦

唔直接擊弊？

射殺啦 仲拉

支持

點解唔槍斃佢地
班五毛又話美國會開槍嘅

肯定又話自己唔識聽英文

共諜

其實洗鬼理佢
直接開槍掃射就得
唔洗曬錢曬時間同佢玩法律

人海戰術

支那人命唔值錢

唔知點解我覺得 真係有傻仔
好似Dse試場影準考證咁

可能想捉到正

影相>定位>轟炸目標

尿女友